狠父拗斷親兒四肢 認滿月起施虐逾8次

男嬰手腳四肢遭狠父拗折，送醫包紮現被安置。翻攝畫面

男嬰手腳四肢遭狠父拗折，送醫包紮現被安置。翻攝畫面

男嬰四肢骨折，因左後膝蓋窩撕裂傷流血就醫，父親施虐惡行才曝光。楊永盛攝

男嬰的嬰兒床。翻攝畫面

苗栗縣一名魏姓男嬰，去年5月因左膝蓋窩內側有一道長達8公分的撕裂傷，血流不止就醫，醫師赫然發現年僅4個月大的男嬰，四肢有多處陳舊性骨折傷，通報家庭暴力重傷害。檢警費心追查，魏父（21歲、目前因案入獄）和魏母起初辯稱不知情，後來魏父良心未泯，坦承獨子滿月後，每次因兒子哭鬧，他情緒控管不好，就徒手拉扯、凹折四肢至少8次。檢方今天依家庭暴力重傷害罪嫌將父母提出公訴。

男嬰目前1歲2個月，正在學走路。縣府社會處副處長張國棟說，慶幸男嬰關節重要部份未受傷，骨骼可治癒，目前左手腳外翻角度較大，不影響行動力，持續復健當中。

苗縣府社會處副處長張國棟說，魏家3代同堂、同住3層樓透天厝，共有祖父母、大伯和獨生女、案主3人，但親人關係疏離，日常起居各過各的，男嬰都由父母照顧。

魏父供稱，每次獨自照顧兒子時，受不了哭鬧，就會徒手扭轉兒子四肢，有時甚至咬身體，「每次動手完就後悔」。去年5月9日就醫之前，未曾因骨折送醫，急診室醫師做X光檢查，赫然發現四肢有多處陳舊骨折和骨痂，通報為虐童重大傷害案。

魏母明知丈夫施暴，非但未阻止、保護兒子，檢警追查時還謊稱委託友人「彤彤」照顧時造成，檢警追查疲於奔命，最終證實她說謊，檢方向法官求處重刑。魏父原為鐵工，目前因公共危險和詐欺罪入獄服刑中。

1506 虐嬰父國中畢淪詐騙犯 三代同堂感情疏離
魏姓男嬰家庭是3代同堂同住透天厝，父親從事鐵工、家庭經濟小康，祖父母是一般勞工階級，但家中7名老小感情疏離，日常起居各過各的，男嬰都由父母照顧，直到男嬰大量失血送醫，虐童案才曝光。

1458 【斷骨虐嬰】狠父認4個月8度虐兒 母幫隱暪
社工介入時，施暴夫妻均推稱「不知道」，狠父推稱骨折「看不出來」、「要問妻子」，否認毆打男嬰。而媽媽更謊稱兒子的傷，可能是委託友人照顧所致。但經檢警偵查半年多，一一戳破謊言，夫妻才坦承犯行。

1440 【斷骨虐嬰】嬰兒骨軟弱 特定角度用力就骨折
中國醫藥大學兒童醫院急診主任謝宗學說，新生兒骨頭因骨質密度不高，比較軟、比較有彈性，但遭遇一定的力氣且特定的角度，就會造成像男嬰一樣屬於大支股的大腿骨等骨折，而大支骨骨折會明顯突出變形

1436 斷骨苦命嬰關節完好 左手腳外彎待復健
苗栗縣苦命的男嬰慘遭親生父親拗斷手腳，由於在短短4個月內8度受虐，外界擔心他未來的肢體是否造成永久性傷害？檢察官詢問中國醫藥大學獲回應：「建議後續追蹤，無法確診有無永久性傷害或四肢機能減損。」縣府社會處副處長張國棟說，慶幸男嬰關節重要部份未受傷，目前左手腳外翻角度較大，不影響行動力，持續復健當中。

台狗死哂先會天下太平

有民主都改變唔到繁體支那既事實

天下無不是之父母！